let questions = [];
let quizSections = ["meteorologie", "handball", "hannover", "physik"];

let questionsMeteorologie = [
  {
    question:
      "Welche dieser Schichten der Erdatmosphäre ist der Erdoberfläche am nächsten?",
    answer_1: "Troposphäre",
    answer_2: "Stratosphäre",
    answer_3: "Mesosphäre",
    answer_4: "Ionosphäre",
    correct_answer: 1,
  },
  {
    question: "Was ist die initiale Hauptursache für Wind auf der Erde?",
    answer_1: "Die Rotationsgeschwindigkeit der Erde",
    answer_2: "Die Neigung der Erdachse",
    answer_3: "Unterschiede im Luftdruck",
    answer_4: "Reibungswiderstand der Erdoberfläche",
    correct_answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Welche der folgenden Wolkenarten wird am häufigsten mit Gewittern in Verbindung gebracht?",
    answer_1: "Cumulonimbus",
    answer_2: "Altocumulus",
    answer_3: "Status",
    answer_4: "Cirrus",
    correct_answer: 1,
  },
  {
    question:
      "In welcher Richtung zirkuliert ein Hochdruckgebiet auf der Nordhalbkugel um seinen Kern?",
    answer_1: "Im Uhrzeigersinn (mathematisch antizyklonal)",
    answer_2: "Gegen den Uhrzeigersinn (mathematisch zyklonal)",
    answer_3: "Im Sommer zyklonal, im Winder antizyklonal",
    answer_4: "Tagsüber zyklonal, nachts antizyklonal",
    correct_answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Warum werden Winde auf der Nordhalbkugel in Strömungsrichtung nach rechts abgelenkt? Wegen ...",
    answer_1: "der Druckgradientkraft",
    answer_2: "der Corioliskraft",
    answer_3: "der Gravitationskraft",
    answer_4: "dem Reibunskraft an der Erdoberfläche",
    correct_answer: 2,
  },
];

let questionsHandball = [
  {
    question:
      "Wie viele Spieler stellt jede Mannschaft, einschließlich des Torhüters, zu Beginn jedes Spiels auf dem Feld?",
    answer_1: 6,
    answer_2: 7,
    answer_3: 8,
    answer_4: 9,
    correct_answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Aus wie viel Metern Entfernung zum Tor wird ein Strafwurf ausgeführt?",
    answer_1: 5,
    answer_2: 7,
    answer_3: 9,
    answer_4: 11,
    correct_answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Welche folgende Person konnte sowohl als Spieler als auch als Trainer eine Weltmeistertitle im Handball gewinnen?",
    answer_1: "Stephan Kretschmar",
    answer_2: "Markus Baur",
    answer_3: "Martin Heuberger",
    answer_4: "Heiner Brandt",
    correct_answer: 4,
  },
];

let questionsHannover = [
  {
    question:
      "Welcher der folgenden Flüsse fließt durch Hannovers Stadtgebiet?",
    answer_1: "Elbe",
    answer_2: "Aller",
    answer_3: "Weser",
    answer_4: "Leine",
    correct_answer: 4,
  },
  {
    question:
      "Nach welcher lange Zeit ihres Lebens in Hannover tätigen großen Persönlichkeit ist Hannovers Universität benannt?",
    answer_1: "Gottfried Wilhelm Leibniz",
    answer_2: "Carl Friedrich Gauß",
    answer_3: "Albert Einstein",
    answer_4: "Leonardo Da Vinci",
    correct_answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Welche ausländische Hauptstadt hat die kürzeste Entfernung zu Hannover auf gewöhnlichen Straßenwegen?",
    answer_1: "Kopenhagen",
    answer_2: "Prag",
    answer_3: "Brüssel",
    answer_4: "Amsterdam",
    correct_answer: 4,
  },
];

let questionsPhysik = [
  {
    question:
      "Welche folgende physikalische Größe ist immer konstant, unabhängig von Ort oder Medium?",
    answer_1: "Temperatur",
    answer_2: "Gravitationsbeschleunigung",
    answer_3: "Lichtgeschwindigkeit",
    answer_4: "Statischer Luftdruck",
    correct_answer: 3,
  },
];
